<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Seguridad en el Calor</string>
    <string name="txtAppTitle">Seguridad en el Calor</string>
    <string name="txtTemperature">Temperatura</string>
    <string name="txtHumidity">Humedad</string>
    <string name="txtF">°F</string>
    <string name="txtPercentage">%</string>
    <string name="btnCurrent">Temp Actual</string>
    <string name="btnDayMax">Temp Máxima</string>
    <string name="btnCalc">Calcular</string>
    <string name="txtHeatIndex">Índice de Calor</string>
    <string name="txtRiskLvl">Nivel de Riesgo</string>
    <string name="txtTime">Hora de los Datos de NOAA </string>
    <string name="txtPrecautions">Precauciones</string>
    <string name="btnBottomMenuHome">Inicio</string>
    <string name="btnBottomMenuBack"> &#171; Regresar</string>
    <string name="btnBottomMenuMainmenu">Más Info</string>

 <!-- About This App -->
    <string name="txtDisclaimer">El Departamento de Trabajo de EE.UU. provee esta aplicación como un servicio público. Esta aplicación es de carácter informativo y de contenido informativo.  No es una norma o reglamento, no crea nuevas obligaciones legales ni modifica las ya existentes de acuerdo con las normas de OSHA o la Ley de Seguridad y Salud Ocupacional.  En conformidad con la Ley de la OSHA, los empleadores deben cumplir con las normas de salud y seguridad así como los reglamentos vigentes promulgados e implementados ya sea por OSHA o por un Plan Estatal aprobado por OSHA.  Además, la cláusula del deber general de la Ley, artículo 5 (a) (1) establece que se requiere que los empleadores provean a sus empleados un lugar de trabajo libre de riesgos serios reconocidos, los cuales puedan probablemente causar muerte o daños físicos severos.\n\nEsta aplicación constituye un servicio en continuo desarrollo y no incluye todas las posibles situaciones relacionadas al calor que pueden ocurrir en el lugar de trabajo. El usuario debe estar consciente de que, aunque OSHA tratará de mantener la información actualizada y precisa, podría haber un retraso entre la publicación oficial de los materiales de OSHA y la modificación de esta aplicación. El Registro Federal y el Código de Reglamentos Federales siguen siendo las fuentes oficiales de información sobre normas publicadas por OSHA. Más aun, los cálculos realizados por esta aplicación se basan en la exactitud de los datos facilitados por el usuario. Por lo tanto, OSHA no puede garantizar que estos cálculos reflejen con precisión las condiciones en algún lugar de trabajo específico.\n\nEsta aplicación puede, a discreción del usuario, obtener datos meteorológicos directamente de la Administración Nacional Oceánica y Atmosférica (NOAA), con base en la ubicación actual del usuario (para teléfonos con GPS).  La información enviada a NOAA a través de esta aplicación, incluyendo la ubicación del usuario, se utiliza únicamente para la generación de datos transmitidos al usuario a través de la aplicación, y no es enviada a OSHA o cualquier otra entidad para ningún otro propósito.\n\n\n</string>
	<!-- Contact -->
	<string name="txtContact1">Si tiene preguntas, llame a OSHA. Es confidencial. Llame al <a href="tel:18003216742">1-800-321-OSHA</a> (6742) o visite <a href="http://www.osha.gov">www.osha.gov</a> para conocer más acerca de las enfermedades a causa del calor.</string>
	<string name="txtContact1_screenreader">Si tiene preguntas, llame a OSHA. Es confidencial. Llame al <a href="tel:18003216742">1-800-321-6742</a> o visite www.osha.gov para conocer más acerca de las enfermedades a causa del calor.</string>

	<string name="txtContact2">Para encontrar hojas informativas para el trabajador, afiches para el lugar de trabajo, materiales de capacitación y otros recursos para prevenir la enfermedad a causa del calor en trabajadores al aire libre, tanto en inglés como en español, visite la página web de <a href="http://www.osha.gov/SLTC/heatillness/index.html">OSHA sobre la enfermedad a causa del calor</a>.\n\nPara obtener más información valiosa sobre la protección de los trabajadores, tales como los Derechos de los Trabajadores, Responsabilidades del Empleador y otros servicios ofrecidos por OSHA, visite la <a href="http://osha.gov/workers-spanish.html">Página para Trabajadores</a>.\n</string>	
	<string name="txtContact2_screenreader">Para encontrar hojas informativas para el trabajador, afiches para el lugar de trabajo, materiales de capacitación y otros recursos para prevenir la enfermedad a causa del calor en trabajadores al aire libre, tanto en inglés como en español, visite la página web de OSHA sobre la enfermedad a causa del calor a www.osha.gov/SLTC/heatillness.\n\nPara obtener más información valiosa sobre la protección de los trabajadores, tales como los Derechos de los Trabajadores, Responsabilidades del Empleador y otros servicios ofrecidos por OSHA, visite la Página para Trabajadores a www.osha.gov/workers-spanish.html.\n</string>	
	
	
	<!-- Heat Illness -->
	<string name="info_heat_stroke"><b><u>Insolación</u></b></string>
	<string name="info_heat_exhaustion"><b><u>Agotamiento por el calor</u></b></string>
	<string name="info_heat_cramps"><b><u>Calambres por calor</u></b></string>
	<string name="info_heat_rash"><b><u>Sarpullido</u></b></string>
	<string name="firstaid"><u>Primeros Auxilios</u></string>
	<!-- signs and symptoms content descriptions -->
	<string name="signs_heat_stroke">Síntomas de Insolación: Piel enrojecida, caliente y seca o sudoración excesiva, Temperatura corporal muy alta, Confusión, Convulsiones, y Desmayo.</string>
	<string name="signs_heat_exhaustion">Síntomas de Agotamiento por el calor: Piel fría y húmeda, Sudoración profusa, Dolor de cabeza, Náuseas o vómitos, Mareo, Aturdimiento, Debilidad, Sed, Irritabilidad, y Pulso rápidas.</string>
	<string name="signs_heat_cramps">Síntomas de Calambres por calor: Espasmos musculares, Dolor, Por lo general, en el abdomen, los brazos o las piernas.</string>
	<string name="signs_heat_rash">Síntomas de Sarpullido: Pequeños grupos de ampollas en la piel, y Aparece a menudo en el cuello, parte superior del pecho, pliegues de la piel.</string>
	<!-- first aid content descriptions -->
	<string name="firstaid_heat_stroke">Primeros Auxilios Insolación: LA INSOLACIÓN ES UNA EMERGENCIA. Llame al 911. Mientras espera por ayuda: Coloque al trabajador en la sombra, en un área fresca, Afloje la ropa, quite la ropa exterior, Dé aire al trabajador, coloque paquetes de hielo en las axilas, Moje al trabajador con agua fría, aplique compresas frías o hielo si está disponible, Proporcione líquidos (preferentemente agua) tan pronto como sea posible, Quédese con el trabajador hasta que llegue ayuda.</string>
	<string name="firstaid_heat_exhaustion">Primeros Auxilios Agotamiento por el calor: Procure que el trabajador se siente o se acueste en la sombra en un área fresca, Dele a beber agua u otras bebidas frescas en cantidades abundantes, Refresque al trabajador con compresas de agua fría/hielo, Llévelo a una clínica o sala de emergencias para una evaluación y tratamiento médico si los signos o síntomas empeoran o no mejoran en 60 minutos, El trabajador no debe volver al trabajo ese día.</string>
	<string name="firstaid_heat_cramps">Primeros Auxilios Calambres por calor: Procure que el trabajador descanse en la sombra, en un área fresca, Procure que el trabajador tome agua u otra bebida fría, Espere unas horas antes de permitir que el trabajador vuelva al trabajo pesado, Busque atención médica si los calambres no desaparecen.</string>
	<string name="firstaid_heat_rash">Primeros Auxilios Sarpullido: Si es posible, trate de trabajar en un lugar más fresco y menos húmedo, Mantenga seca la zona afectada.</string>
	<string name="firstaid_additional">* Recuerde, si usted no es un profesional de la salud, use esta información solamente como una guía para ayudar a proteger a los trabajadores en caso de necesidad.</string>
	<!-- More Detail -->
	<string name="detail1"><b><u>Hay que beber agua</u> durante todo el día:</b>\n\n<li>Calcule cuánta agua se necesita y asigne quién la obtendrá y verificará las provisiones de aquella.</li>\n<li>Las directrices recomiendan que los trabajadores al aire libre beban 4 vasos (8 conos) de agua cada hora, aunque no tengan sed.</li>\n<li>Lo mejor es beber una pequeña cantidad de agua a menudo, como un vaso (2 conos) cada 15 minutos.</li>\n<li>Evite el alcohol y las bebidas con cafeína o azúcar.</li>\n<li>En general, no se debe ingerir más de 6 vasos de líquidos por hora.</li></string>
	<string name="detail2"><b><u>Sepa qué hacer en caso de una emergencia.</u></b> Cuente con un plan en caso de que un trabajador sufra de una enfermedad relacionada con el calor. Todos deben conocer los procedimientos para actuar en casos de posibles enfermedades a causa del calor:\n\n<li>Qué pasos seguir si un trabajador tiene síntomas de enfermedad a causa del calor.</li>\n<li>A quién llamar para obtener ayuda médica y cómo dar instrucciones claras para llegar al lugar de trabajo si están llamando al 911.</li>\n<li>Quién proporcionará primeros auxilios hasta que llegue la ambulancia.</li></string>
	<string name="detail3"><b><u>Capacite a los trabajadores</u></b> antes de que comiencen el trabajo al aire libre en clima caluroso. Modifique la capacitación para que cubra las condiciones específicas del lugar de trabajo. Aborde los siguientes temas:\n\n<li>Factores de riesgo para enfermedades relacionadas al calor.</li>\n<li>Los diferentes tipos de enfermedades relacionadas al calor y cómo reconocerlos.</li>\n<li>Procedimientos de prevención de enfermedades relacionadas al calor, incluyendo el beber agua.</li>\n<li>Importancia de la aclimatización y como los procedimientos en su lugar de trabajo abordan este tema.</li>\n<li>La importancia y el método para responder ante posibles enfermedades relacionadas al calor, incluyendo informar inmediatamente al supervisor acerca de cualquier signo o síntomas.</li>\n<li>Procedimientos a seguir cuando se contactan a los servicios de emergencia, incluyendo instrucciones claras para que estos lleguen al lugar de trabajo.</li></string>
	<string name="detail4"><b><u>Limíte el ritmo del trabajo y aumente gradualmente el trabajo más pesado</u></b> (esto se llama <b>aclimatización</b>). En cierta medida, las personas se pueden adaptar al calor. Algunos recordatorios importantes son:\n\n<li>Los trabajadores nuevos y aquellos que regresan después de una ausencia de dos semanas o más deben tener como mínimo un período de 5 días de adaptación.</li>\n<li>Supervise de cerca a los nuevos empleados durante los primeros 14 días o hasta que estén completamente aclimatizados.</li>\n<li>Algunos trabajadores requieren hasta 2 o 3 semanas para aclimatizarse totalmente.</li>\n<li>La aclimatización es esencial para todos los trabajadores durante una ola de calor.</li>\n<li>Cuando sea posible, permita que sólo los trabajadores aclimatizados realicen las tareas más agotadoras.</li></string>
	<string name="detail5"><b><u>Modifique el trabajo/períodos de descanso</u></b> para darle al cuerpo la oportunidad de deshacerse del exceso de calor. Asigne el trabajo más ligero y más períodos de descanso a los trabajadores nuevos y a quienes no se hayan aclimatizado. Reduzca los períodos de trabajo y aumente los períodos de descanso:\n\n<li>A medida que aumenta la temperatura, la humedad y el sol.</li>\n<li>Cuando no hay movimiento de aire o si se usan prendas o equipo protector.</li>\n<li>Para trabajos más pesados.</li></string>
	<string name="detail6"><b><u>Observe a los trabajadores</u></b> en busca de signos y síntomas de la enfermedad a causa del calor.\n\n<li>Compruebe regularmente que los trabajadores estén tomando agua y haciendo uso de la sombra y que no estén presentando síntomas relacionados con el calor.</li>\n<li>Vigile más de cerca a los trabajadores nuevos y los no aclimatizados.</li>\n<li>Para trabajadores usando ropa pesada o no transpirable, o durante condiciones de calor extremo, monitoree los signos físicos (p.ej., temperatura corporal, pulso) para identificar una posible sobre-exposición al calor.</li>\n\n</string>	
	<!-- Precautions -->
	<string name="Precautions">Precauciones</string>
	<string name="LowIntro">La mayoría de las personas pueden trabajar de forma segura. Avisos de buenas prácticas que pueden ser útiles:\n</string>
	<string name="low1heading"><b>Agua y sombra:</b></string>
	<string name="low1"><li>Debe haber agua potable en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Beba agua en cantidades abundantes, aunque no tenga sed.</li></string>
	<string name="low2heading"><b>Planes para responder a  emergencias:</b></string>
	<string name="low2"><li>Asegúrese de que asistencia médica (clínica, hospital, servicios de emergencia) esté cerca, si no es así, se debe contar con primeros auxilios en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Sepa dónde está ubicado en caso de que necesite llamar al 911.</li></string>
	<string name="low3heading"><b>Trabajo y descansos:</b></string>
	<string name="low3"><li>Aumente gradualmente la carga de trabajo y permita más descansos durante la primera semana a los trabajadores nuevos o aquellos que regresan a un trabajo pesado (aclimatíze a los trabajadores).</li>\n<li>Tome más precauciones si está usando prendas protectoras en capas o trabajando bajo el sol directo.</li>\n<li>Use protector solar y ropa de colores claros.</li></string>
	<string name="low4heading"><b>Capacitación:</b></string>
	<string name="low4"><li>Proporcione capacitación sobre los signos y síntomas de la enfermedad a causa del calor y qué hacer en caso de una emergencia.</li>\n<li>Planifique con anticipación cuando haya climas más cálidos.</li></string>
	
	<string name="ModIntro">Los trabajadores pueden estar en mayor riesgo de sufrir enfermedad a causa del calor. Avisos importantes:\n</string>	
	<string name="mod1header"><b>Agua y sombra:</b></string>
	<string name="mod1"><li>Debe haber agua potable en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Beba agua en cantidades abundantes, incluso si no tiene sed – cada 15 minutos (aproximadamente 4 vasos cada hora).</li>\n<li>Establezca áreas de descanso frescas y bajo sombra.</li></string>
	<string name="mod2header"><b>Planes para responder a emergencias:</b></string>
	<string name="mod2"><li>Asegúrese de que asistencia médica (clínica, hospital, servicios de emergencia) esté cerca, si no es así, se debe contar con primeros auxilios en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Llame al 911 y refresque al trabajador que está inconsciente, confundido o que le falte coordinación. Podría tratarse de insolación, la cual es una emergencia médica.</li>\n<li>Sepa dónde está ubicado en caso de que necesite llamar al 911.</li></string>
	<string name="mod3header"><b>Trabajo y descansos:</b></string>
	<string name="mod3a"><li>Programe descansos frecuentes en un lugar fresco y a la sombra.</li></string>
	<string name="mod3b"><li>Aumente gradualmente la carga de trabajo y permita más descansos durante la primera semana a los trabajadores nuevos o aquellos que regresan al trabajo (aclimatíze a los trabajadores).</li>\n<li>Tome más precauciones en caso de trabajos pesados, el uso de prendas protectoras en capas o trabajo bajo el sol directo:\n• Programe las actividades para un momento en el cual el índice de calor sea menor.\n• Establezca y siga horarios de trabajo/descansos (cantidad de tiempo de trabajo y descanso a cada hora de trabajo).\n• Disminuya el ritmo para las tareas de trabajo pesado.\n• Supervise a los trabajadores para detectar signos de enfermedad a causa del calor.</li>\n<li>Use protector solar y ropa de colores claros.</li></string>
	<string name="mod4header"><b>Capacitación:</b></string>
	<string name="mod4"><li>Asegúrese de que todos repasen los temas sobre la enfermedad a causa del calor:\n• ¿Cómo reconocer la enfermedad a causa del calor?\n• ¿Cómo prevenirla?\n• ¿Qué hacer si alguien se enferma?</li></string>
	<string name="mod5header"><b>Estar pendiente de los síntomas de enfermedad a causa del calor:</b></string>
	<string name="mod5"><li>Los trabajadores deben estar atentos unos de otros.</li>\n<li>Prepare un sistema de apoyo entre pares de compañeros.</li></string> 

	<string name="HighIntro">Las condiciones son peligrosas. Se recomienda tomar medidas de precaución adicionales. Alerte a todos acerca de las condiciones de alto riesgo y repase las medidas de protección. Una persona designada que este informada debe estar en el lugar de trabajo para modificar las actividades de trabajo y asignar los horarios de trabajo/descansos.\n\nAvisos para ayudar a mantener la seguridad de los trabajadores (<em>visite el sitio web de la <a href="http://osha.gov/SLTC/heatillness/index.html">campaña para prevenir la enfermedad a causa del calor</a> de OSHA para obtener más información y recursos</em>):\n</string>
	<string name="high1header"><b>Agua y sombra:</b></string>
	<string name="high1"><li>Debe haber agua potable en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Beba cantidades abundantes de agua fría, incluso si no tiene sed – cada 15 minutos (aproximadamente 4 vasos por hora).</li>\n <li>Establezca áreas de descanso frescas y bajo la sombra.</li></string>
	<string name="high2header"><b>Planes para responder a emergencias:</b></string>
	<string name="high2"><li>Asegúrese de que asistencia médica (clínica, hospital, servicios de emergencia) esté cerca, si no es así, se debe contar con primeros auxilios en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Llame al 911 y refresque al trabajador que está inconsciente, confundido, o que le falte coordinación. Podría tratarse de insolación, la cual es una emergencia médica.</li>\n<li>Sepa dónde está ubicado en caso de que necesite llamar al 911.</li></string>
	<string name="high3header"><b>Trabajo y descansos:</b></string>
	<string name="high3"><li>Aumente gradualmente la carga de trabajo y permita más descansos durante una semana (aclimatíze a los trabajadores).</li>\n<li>Establezca y siga un horario de trabajo/descansos (cantidad de tiempo de trabajo y descanso en cada hora de trabajo):\n• Programe descansos rutinarios en un lugar fresco y a la sombra.\n• Quítese las prendas de protección (si es posible) mientras descansa.\n• Aumente el tiempo de descanso a medida que aumenta el índice de calor o si los trabajadores muestran signos de enfermedad a causa del calor.</li>\n<li>Ajuste las actividades de trabajo:\n• Programe las tareas pesadas más temprano en el día.\n• Disminuya el ritmo de las tareas de trabajo pesado.\n• Busque otras formas de ajustar las actividades de trabajo (agregue más trabajadores, rote puestos de trabajo).</li>\n<li>Tome más precauciones cuando se trabaja usando varias prendas de protección en capas o bajo el sol directo - ver <a href="http://osha.gov/SLTC/heatillness/index.html">el sitio web de la campaña para prevenir la enfermedad a causa del calor</a> de OSHA.</li>\n<li>Use protector solar y ropa de colores claros.</li></string>
	<string name="high4header"><b>Capacitación:</b></string>
	<string name="high4"><li>Repase los temas sobre la enfermedad causada por el calor antes de comenzar el trabajo:\n• ¿Cómo reconocer la enfermedad a causa del calor?\n• ¿Cómo prevenirla?\n• ¿Qué hacer si alguien se enferma?</li></string>
	<string name="high5header"><b>Estar pendiente de los síntomas de enfermedad a causa del calor:</b></string>
	<string name="high5"><li>Los trabajadores deben estar atentos unos de otros.</li>\n<li>Prepare un sistema de apoyo entre pares de compañeros.</li>\n<li>Los supervisores deben estar en comunicación con la cuadrilla en todo momento y estar atentos a los síntomas de enfermedad a causa del calor.</li></string>

	<string name="VeryHighIntro">¡Las condiciones son peligrosas! La enfermedad a causa del calor puede desarrollarse más rápido y ser más grave en este nivel de riesgo. Se recomienda tomar medidas de precaución adicionales.\n\n<b>Reprograme todo el trabajo que no sea esencial para realizarlo los días en que el índice de calor sea menor. Mueva  el trabajo esencial para la parte más fresca del día – comience antes, divida los turnos de trabajo o trabaje en turnos de la tarde/noche.</b>\n\nSi debe realizarse trabajo de emergencia o esencial en este índice de calor, entonces una persona designada y bien informada debe estar en el lugar de trabajo para modificar las actividades de trabajo y asignar los horarios de trabajo/descansos. <b>DETENGA EL TRABAJO si no es posible tomar las medidas de protección.</b>\n\nAvisos importantes (<em>visite el sitio web de la <a href="http://osha.gov/SLTC/heatillness/index.html">campaña para prevenir la enfermedad a causa del calor</a> de OSHA para obtener más información y recursos</em>):\n</string>
	<string name="veryhigh1header"><b>Agua y sombra:</b></string> 
	<string name="veryhigh1"><li>Debe haber agua potable en el lugar de trabajo. Asigne un horario para beber agua (aproximadamente 4 vasos cada hora).</li>\n<li>Establezca áreas de descanso frescas y bajo la sombra.</li></string>
	<string name="veryhigh2header"><b>Planes para responder a emergencias:</b></string>
	<string name="veryhigh2"><li>Asegúrese de que asistencia médica (clínica, hospital, servicios de emergencia) esté cerca, si no es así, se debe contar con primeros auxilios en el lugar de trabajo.</li>\n<li>Llame al 911 y refresque al trabajador que está inconsciente, confundido o que le falte coordinación. Podría tratarse de insolación, la cual es una emergencia médica.</li>\n<li>Sepa dónde está ubicado en caso de que necesite llamar al 911.</li></string>
	<string name="veryhigh3header"><b>Trabajo y descansos:</b></string>
	<string name="veryhigh3"><li>Aumente gradualmente la carga de trabajo y permita más descansos durante una semana (aclimatíze a los trabajadores).</li>\n<li>Establezca y siga un horario de trabajo/descansos (cantidad de tiempo de trabajo y descanso en cada hora de trabajo):\n• Programe descansos rutinarios en un lugar fresco y a la sombra.\n• Quítese las prendas de protección (si es posible) mientras descansa.\n• Aumente el tiempo de descanso a medida que aumenta el índice de calor o si los trabajadores muestran signos de enfermedad a causa del calor.</li>\n<li>Ajuste las actividades de trabajo:\n• Programe las tareas pesadas al principio del día.\n• Disminuya el ritmo para las tareas de trabajo pesado.\n• Añada más trabajadores a las tareas de trabajo pesado.\n• Rote a los trabajadores entre tareas pesadas y ligeras.</li>\n<li>Proporcione medios de enfriamiento (chalecos de enfriamiento, estaciones con humidificadores de aire frío).</li>\n<li>Tome más precauciones cuando se trabaja usando varias prendas de protección en capas o bajo el sol directo - ver <a href="http://osha.gov/SLTC/heatillness/index.html">el sitio web de la campaña para prevenir la enfermedad a causa del calor</a> de OSHA.</li>\n<li>Use protector solar y ropa de colores claros.</li></string>
	<string name="veryhigh4header"><b>Capacitación:</b></string>
	<string name="veryhigh4"><li>Alerte a todos los trabajadores sobre el peligro del calor extremo.</li>\n<li>Repase con los trabajadores los temas relacionados a la enfermedad causada por el calor antes de comenzar el trabajo:\n• ¿Cómo reconocer la enfermedad a causa del calor?\n• ¿Cómo prevenirla?\n• ¿Qué hacer si alguien se enferma?</li></string>
	<string name="veryhigh5header"><b>Estar pendiente de los síntomas de enfermedad a causa del calor:</b></string>
	<string name="veryhigh5"><li>Revise el pulso, la temperatura u otros signos físicos de exposición al calor durante los descansos.</li>\n<li>Los trabajadores deben estar atentos unos de otros.</li>\n<li>Prepare un sistema de apoyo entre pares de compañeros.</li>\n<li>Los supervisores deben estar en comunicación en todo momento con la cuadrilla y estar atentos a los síntomas de enfermedad a causa del calor.</li></string>

</resources>
 